香港建築師學會唔再承認英國學位

內容自己睇
HKIA班垃圾咁快表忠呀

自己降自己級咁撚 ON9 ?

與支那接軌
到時超支基建一打風變豆腐花不是夢

慈喜晒
自己收皮

冇講原因？

用中文啦點解要用英文

恭*

好快唔認Engineering council

建築師姐

咪撚認添呀屌你老母

中文版

其實呢你唔識英文就好心睇吓中文
呢單野基本唔關香港事

出乎意料，我之前估係英國唔承認，點知係香港出手先

點會唔關香港事？？

RIBA 唔係不嬲都唔承認咩?
之前鏗鏘集個移民女人有香港學會資格
但去到英國, 人地皇家學會唔認

點解仲認美國、澳洲同新西蘭？

咁我要快啲chartered

Pin pls

咁係我記錯

呀生你識唔識睇字
本來對英國既認受係基於CAA條list
人地而家CAA自己移除左英國
HKIA梗係跟隊架啦
CAA幾時關香港事

HKIA根本冇直接認可過RIBA

architecture好似係算一個藝術類嘅art degree, 工程計數果類佢地好似唔多使理

唔係認咩 riba未必認hkia
但hkia好似會認riba 好似係...

香港人自己另立一個新既香港專業建築師學會，取代原有既老野啦

建議呢個post既人睇清楚灑內文先

archi = art + phy
但點係到出嚟 就係啲engine狗 自己諗

巴打唔好咁
結構上唔洗architect計係真既
其實真係好多人唔知archi讀完出黎係做緊咩

如果無視物理理論 建築師隨時天馬行空都得
但係建築師都要知同識基於物理限制去設計舊野出黎

簡單嚟講就係有個 "建築學教育堪培拉協議"(Canberra Accord on Architectural Education)不嬲互認
個協議包以下國家 香港、中國內地、美國、加拿大、日本、南韓、南非、墨西哥、英聯邦建築師協會"CAA"
咁而家CAA更新個名單，唔知做乜刪咗英國、澳洲、紐西蘭
但係香港本身自己又同澳洲、紐西蘭互認多一次，係得英國冇互認多次
結果就變成剩係趺咗英國出嚟

結論就係真係唔關香港事，咁香港會唔會搵英國互認多次就冇人知了

爽

學人用乜BS 要用就用GB

係紐西蘭…

咪就係HKIA on 9 點會咁耐都同UK冇互認😑😑

打完南海場杖就用ASTM架啦

撚有phy design啊

無知 建築師所有野都要理

奶

Architect 上至urban planning下至interior design都要理

但係你講到件事係HKIA自己主動走去取消互認英國資歷去表忠咁喎

做左strut e 咁耐
都唔知原來則師會考慮物理限制

啲model都係砌出嚟
你都唔可以錯得太離譜嘅
Phy 可以係指光線運用
採光度，物料都要啲phy knowledge
唔一定係mechanics 層面

冇phy你點起座建築出嚟

你有冇見過啲 building 冇support 凌空飛起

pin啦 垃圾樓主知啲唔知啲 嘩眾取寵

你會唔會諗下係UK唔想同CAA咁多國家互認..
佢地已經有個RIBA自己去控制學校質素，反而透過CAA認既對UK黎講無乜保證比佢地入UK做Architect..

係 咁讀同做大部分唔係做phy台part嘛
要跟physics做野唔代表係做physics個part 嘛

恭喜香港人，迎接豆腐渣建築年代

借個位嚟用！

有個channel一直出咗好多條片
係国安法立法個個都del po嘅時候，佢地仲出咗條片

我地唔可以畀佢地消失㗎！

結構問題 你啲N展狗 自己ot死掂佢

香港d專業學會不嬲都圍威喂
依家更家冇國際認受性啦

啱啦
仲去英國讀寄宿學校? ban哂外國學歴啦

最強黃絲

Bartlett AA 點算

佢舊野肯掂地咪已經考慮左物理限制

其實應該要
HKIA入面果班人喺行內出哂名閉門造車
大部分藍到黑 懷疑有紅

唔好玩啦, 香港係細地方, 英國係教育及專業團體大國, 你唔同佢互相承認, 佢地無損失, 簡單講係香港高攀人地.

搬石頭砸自己的腳

痴撚左線

search過下似乎RIBA有同過CAA傾
反而係CAA唔show佢

呢個幾好笑
會唔會有人真係整舊天空之城出黎

BS既極限已經到左,係時候到我本GB發揮喇

其實會計師公會一早做左
佢地食番曬會費同考試

首先要有個client想整個天空之城出黎先

HKIE（工程學會）之前又係無端端同英國果邊既認證脫鈎
好ON9

RIBA International Validated Course有認開香港嘅Architecture專業學位 both HKU and CUHK

你班友讀英國學位邊到知乜野係中國標準
唔識中國標準點接中國工程

推民族自強 香港獨立

其實有urban planner同urban designer，都唔明點解要architect做埋

人地講事實 則師根本只有基本sense ,例如beam一般大約可以做到幾長，計數佢地識條撚

個個都未睇張野亂咁UP

呢個傳咗好多年喇

慈禧

英國都唔認？

Are you kidding???

= 中国不承認BNO

唔係做呢行，但外國果啲讀完law都要嚟考conversion啦⋯呢度都係多個individual accessment啫，好大問題咩？

終於有個認真答案

上一代有料嘅AP architect直頭識得點計slab做幾厚啦

起得太結實

不嬲都係
香港大把學會都係咁
開過新既咪會俾舊果批圍屌搶食, 好似bs同驗樓師咁

勁既則師真係有料到，但香港產業樓多，是但推個「則師」出黎睇project者。下下咩都大則睇咩

拎所謂驗樓既垃圾同bs比

淨係識計slab都叫識計數？
不過我同意上一代architect係有sense啲

認支那學位唔認英國

準備周街建築師

洗乜咁煩
hkia一路傾緊同支那既互認則師牌計劃

遲下支那則師可能補返一兩份paper,
見下board就可以喺香港叫做Registered Architect

而香港則師又可以去大灣區大展拳腳

炒車拉

A

香港則師七成都為人民幣服務緊架啦，香港邊有咁多樓起

與世界脫軌

雙年展請淋病條垃圾去主持開幕

其實係咪已經係？
多左個NABAR
以後不嬲得另外5個

我見過 我真係見過
大部分學生嘅design都唔考慮結構問題
就算比賽拎獎嘅都係
讀archi 只係讀art+social science

做建築師 同 讀建築 係兩回事

香港好撚多樓起喎
除左香港
世界上仲有邊個城市枝枝樓都起成百幾米
但呢幾年多左大陸job 就真既
間唔時就見到xxx設計院

Architect 計埋數咁Stru E做咩？ 一張則幾難先開到出黎過Client 又過BD 又過 StruE ,計埋數既話則師真係超人

好似係相反𡃓 由2012年CAA已經俾RIBA起飛腳 因為CAA唔俾RIBA喺審核accredited schools有更大話語權
所以 ＃45講嘅先係正解

wowowowowowowowoowowowowoow

首先要考慮左份契同bd 先
跟著就係無了期ge GFA audit submission submission 同submission

都係請sub consultant 做姐

反共媚外

相對外國對外地牌
hkia都幾寬鬆

hkia爭住認外國牌
但外國大多唔會即時認hkia牌
一係得類似入面個route A
有牌+15年經驗先比入閘
佢個route B都好撚寬鬆下

大學課程有structure堂
建築師牌亦都有一份paper係structure

你用studio project, 一係competition
作為評論，唔太公道

好多時細scale project
則師做埋interior
視乎client

archit仲要讀例
一陣起撚佐個又唔岩building例 又唔岩消防例既樓出黎 到時拆撚佐佢?

明明已經pin 左真相但樓主仲有咁多正評係乜事

我想講嘅係，讀建築做建築學學生 同 做一位建築師 差好遠
前者只係畫公仔紙
後者嘅database要非常之强，乜都要識
要將 例/美觀/人性化嘅設計撈埋一碟

Btw, 樓上講緊學科Architecture, 唔係講緊建築物

幾年前大灣區姐 而家仲大灣區?

遲早
去殖民化

小氣到呢...
當年設計華富、愛民嘅建築師係英國Durham大學畢業
拆晒佢d樓丫笨

HKIE 最多廢 RRA
拎住 Washington Accord 嘅 degree 點都考到 CEng
除非連 Washington Accord 都報銷
咁就直接去大灣區考

國家規範

HkIA HKIE HKIS 三大聯誼會

中國特色建築
中國獨有建築風格

archi 班人識physics??

(我係n展)

依個係structural engineers用力學計出o黎

我估學下計simply supported beam/slab, 估下d力點係shear wall走, 唔通考試會叫班友用matrix計一個portal frame個elastic critical load?

我以前civil year 1, 都讀一科thermodynamics/thermofluids, 但係我都唔敢係mechanical engineers面前話自己識thermodynamics.

讀civil engineering 無論係校內design projects, 定公開competition. 只要係現今construction technology唔可以用合理價錢起到, 或者係工程力學角度睇係合理(例如一條100m highway bridge, 用現今所知material engineering knowledge 造 d steel, 你係比賽同人講, 條橋 girder depth只係500mm), 一定俾人踢出局.

我哋班工程燃要向一般人介紹工程佬要做乜

好多人以為structure同埋building services都係建築師負責設計，但其實佢哋既責任係確保呢啲嘢係由合資格人士負責設計

簡單黎講：建築師負責建築既外表，工程師負責建築既內涵。

工程師理應比建築師更重要，但偏偏係香港，工程師係狗都不如。證明HKIE係垃圾

基建撚係佢地做咩

笑左，去中國買張證書先

推願榮光歸香港

香港則師一開波design到天花龍鳳，去到construction stage先發覺好多野唔work,然後改design，最後變到四不像

成班on9 反則師，你地咪自己做AP入GBP 囉

其實兩科既教學目的真係唔同，比賽真係唔睇結情，呢D野點可以比較？你地覺得archi 咁易，咪自己去讀同取代則師囉。

兩科教學目的唔同，比黎做乜？

高質會員 成班人入黎急住抽水分分鐘連條link 都無睇就你一句豆腐渣我一句中國標準英國唔識架喇 知唔知醜

支那人對付人地既手段就係自毀

可能因為archi佬好多時係lead consultant
算係structural佬半個上家 班人怨氣大啩

出嚟做野啲structural佬
連framing design都要archi佬睇實
如果唔係就鳩派 棟樓起到就得
則師再去夾返e&m, 開則space planning等等

一係啲structure佬
連plan section都唔識睇
計loading求鳩期 唔提下竟然可以計漏啲planter

structural佬咪講到自己咁sharp醒
自己好多同行
對住structural calculation以外嘅野，都無咩料到
剩係靠佢地就死得

根本archi structE就唔係二元對立
起一棟樓咁多野要理
角色上分多幾個consultant都好合理

sorry, 係咁打錯
應該係structure佬

加速

咁似我朋友講的野
以後淨係認支那大學

打乜撚洋文呀屌你老母
報上京城，拿下你地班出賣国家既叛国賊

最後果段認同呀，但事實唔係咁，好多時根本唯一解決方法係改design，但則師成日包拗頸，問佢有咩解決方法又答唔到，「design就係咁，點起唔係我責任」，呢句真係難聽過粗口，最後咪又係要死死氣改design

CAA奶？

有時入撚左則就唔可以改design，同埋改design個客可能嘈，到時又要傾過，所以一般都係死頂到最後一刻先改，而呢個係第一日老闆教既，因為有時structure E唔想諗就會話乜都唔得，archi 同 engine 天生就係要對抗，仲睇唔透果D可以轉行。

外國嘢有乜可信
我國5000年歷史
建築師睇論語就得啦

的確
我都遇過啲無本地牌嘅鬼佬建築樓係咁撚閪
係度話個design client批咗喎
唔該死掂佢
出design scheme之前又唔同其他consultant夾下先
勁撚仆街

除左大型基建，英式同美式起樓一向都係architect lead 架啦，全世界都係咁，咁不滿咪自己出idea 搵客，sell 客囉，講到archi 好似是但讀過art + 社會科學

基本上無consultant想改野
最好就第一個scheme，就出埋tender
快快手跟tender起撚埋佢

係得client會不停改design要求

有牌果個都搞左私處中心啦，有乜奇，而且design scheme 好多都冇錢，consultant 都係拍心口夾下

遲d入則要入設計院

入面大把老屎忽當年都係英國train

所以client agree 左就唔撚想驚動佢，一話有野轉，好似條Column 粗返D都可能有排傾。

外國真係有archi+eng degree

你知唔知CAA全名係咩

n展叫則師改design要搞一大堆report，又要bim model去講點解要改，點會係話唔想諗先叫改。
同埋跟本係香港濕鳩風氣問題，前期design可能得幾個月，邊可能乜都夾好，下下都邊做邊改，其實玩死全部人

唔係醒唔醒問題 而係client出錢 建築師唔理現實出一啲唔work/起唔到嘅design就係大問題 我唔知係佢地本身唔識 定係個design 搞到天馬行空 去取悅個客

我係做開橋 定橋個frame前 我地要同geotech, highway, railway啲人夾好曬至出design俾client睇。civil projects 啲 clients好多時有engineering底人嘅參與project 出個design太唔合理 實俾佢地嘈

好心就唔好用橋同基建去同樓比啦，你地出design, 客buy咪得囉，有乜所謂。go ahead

:係啦，你地最叻，膠都癈事比。

感覺上揀得struct 都係civil入面渣個批 所以
勁個班做geo civil唔好 自己打骰

大陸設計師人工3000-10000,
一日做16粒鐘， 做足六日半
互認嘅香港班則師將會賤過it9

唔明點解d engine佬係都要則師識埋佢個份， 明明係自己職責

公道講句，則師都冇理由要求engine自己識開則設計過例啦

利申：行外人， 只係見到依個現象好奇怪, 依2個專業明明互相合作起樓， 次次開post 2邊都互片做乜勁

P牌推唔到都要推爆HKIA條仆街
唔撚好認港大喇
認廣大未得囉

你唔撚好走去認中山大學
中十無撚用喇

睇下pin先啦
今次唔關HKIA事

屌佢老母
HKIA隻閪手唔撚識做嫁？
唔撚識互認返嫁

咁佢隻閪手廢架？
唔撚識做野？
交會費就識準時收
幾撚多人march出去讀
比去玩閪死

加速主義
減少在英留學生回港發展既意慾
加速人才流失
好事黎

btw, 有心考，搞佢個AQA都唔係難事
好多EU嗰邊大學畢業既咪又係咁考

比佢拖好耐呢
出去讀個陣好多人已經做多一兩年野
又比佢拖一拖
考唔到牌
人工升唔到
一年蝕十幾萬
呢個po推唔睇怕HKIA都唔鳩會做野

唔明你出去讀，同人地做多一兩年野有咩分別
大家都係2年MArch

有心搞portfo既話, AQA咪最多拖你一年
好多人遲揾工，或者year-out做得短時間
第一年都考唔到啦

巴打
如果HKIA有用
呢行既風氣就唔會咁啦

比人拖一年都係損失啦
要考第一次先知衰咩
仲要又比幾千去submit portfo
麻撚柒煩搞鳩人

所以HKIA聲稱有兩年既過渡期
看來佢地短期內都唔會主動同riba傾
去承認riba list既MArch

好撚柒on99

工程同建築師根本係唔同ge野

不嬲architects係做埋urban嗰範
啫係engineer唔需要有個math degree嘅人幫佢計數一樣

你都識講，工程師本身就under建築師，建築師工作包埋管理成個project。咩叫理應更重要

全世界嘅大學都係建築難入過工程

不如炒晒班engineer睇吓班architect點起樓

Structure 比狗做

所以咪話點解要做埋。architect做planner野其實好多都做得太理想化

其實以前Architect真係要識曬所有野 包括結構同所有關於起樓的野
但因為一個人無可能做到咁多超人野 先拆曬出來
但理論上則師係應該要畫則果陣諗下係咪真係結構上起到出來既